發明宗教果個好醒

識得利用人類既恐懼同緲小去將一門生意包裝成心靈慰藉同至高無上既宗教

你覺得係一個人?

猶太人不嬲醒

至少兩個

9up下 無話醒唔醒既 古人類發展智慧開始時自然出現既野 同語言一樣

即係以前可能未有語言時 d能人已經係石到畫畫祭神 (當然唔知佢地點溝通, 應該已有初步語言成形)

係後來歐洲中世紀黑暗時期俾當權集團拎左黎做統治 (唔排除當權集團都係「真心」信既)

發明個個好醒
信個個仲醒